# 如何与非技术人员交流

特别的流行文化通常称工程师与程序员是不同于其他人的，这意味着其他人也不同于我们。这是值得记住的与非技术人员进行沟通；你应该理解观众。

非技术人员是聪明的，但不像我们做的事是基于创建技术的。他们销售东西，处理事物，经行计算并且管理事情，但是他们不能专门的创造事物，他们不擅长像工程师一样在一个团队里面一起工作（毫无疑问这是个例外）。在没有团队的环境下他们的社会技能通常一样好或者要超过工程师们。但是他们的工作并不总是要求他们像现实中那么亲密。我们所做的就是明确的交流和仔细的细分任务。

非技术人员可能渴望讨人喜欢并切他们可能会吓到你，就像我们一样，他们也说‘yes’但是并没有真正意义上的请你或是因为他们有点害怕你并且他们不站在你的那一边。

非程序员能理解技术但是他们没有的东西对我们来说更加困难——技术判断。他们能理解科技是如何工作的，但他们不理解为什么某些方法需要三个月，另一个需要三天。（毕竟程序员在各种各样的轶事上是被尊重的。）与他们协同工作是一个好的时机。

当和你的团队讨论时你应该不假思索，用速记，和简短的语言是有效率的，应为你有很多经验要分享特别是你的产品技术。如果你不使用速记和他们分享经验是会有一些困难，尤其是当你团队的成员提出疑问时。有些单词会成为你和他们之间的障碍以至于你不能分享它，而且更糟糕的是浪费他们的时间。

对于你的团队，基本的假设和目标不需要经常地重申，而且大多数谈话注重细节。而在外面就要反过来了。因此对他们要坦诚，不要赘述，你因该与他们沟通因为你有一个误解就是你自认为很理解对方。你应该承认这是个误解或是谨慎的观察，发现这是误传。你应该去概述或是解释，确保你说的他们理解。如果你有机会经常遇见他们，花点时间请教他们，如何有效的沟通或是做的更好。如果在交流方面有问题，要尽早的寻找属于你自己的方式，在他们感到泄气之前。

我喜欢和非技术人员一起工作。这是一个好机会去学习和交流。你可以经常以身作则，清楚地依据你的交流。技术员们被训练从混乱中带出秩序，使之脱离混乱而非技术员也喜欢这样。因为我们有技术判断并且通常可以理解商务问题，我们经常可以发现一个问题的简单解决方案。

非技术人员经常提出解决方案，他们认为这对于我们这些缺乏善意和希望的人去做正确的事情可以更容易。而实际上存在一个更好的整体解决方案，只能协同局外人的观点和你的技术判断。我个人喜欢极限编程，因为它解决了这种低效率，通过对这种方法的快速评估它能更容易的找到想法，这是成本和效益的最佳组合。

下一节 【高级技能】（../../3-高级篇）